外賣員揭發有人偷餐 警方大半個鐘後先到 期間有警車經過都無理會

【明報專訊】電召外賣疑有漏洞，有人懷疑利用虛假地址及電話，透過Uber Eats叫外賣，表示餐到付款，再假扮外賣員到餐廳取走食物。一名騙徒前晚在長沙灣至少兩度犯案，碰巧兩單外賣均派到同一「步兵」外賣員手上，外賣員第二度接單時在附近埋伏，識破女騙徒，追近800米後與街坊合力將疑犯制服，警方到場將其拘捕。

...

趙和女友追上前，終在約800米外東京街一診所外與街坊截停該女子，糾纏期間被她抓傷及煙頭燙傷。趙表示，女子被他拉着時，哀求他不要報警，並將自己身上約8張Sim卡、懷疑是贓物的滴雞精及酒精搓手液棄在地上，並立即刪除平板電腦上的多個外賣程式，但未見早前的凍肉。趙說，懷疑女子是慣犯，利用不同Sim卡犯案，並懷疑附近有人接走部分贓物。

趙稱當時有街坊報警，等候約大半小時後警方才到場將女子拘捕，其間有警車經過亦無停下了解事件。警方表示，前晚8時許接獲報案，拘捕一名34歲姓戴女子，涉嫌盜竊，案件交深水埗刑事調查隊跟進。

下次報警話有人扯光時旗丫嘛

一百幾十蚊野食都要偷

幾有創意
但正正係用創意係呢啲位
所以住死一世公屋做窮人

幫黑警捉賊仲要受傷

成日膽心架單車都會比人偷架

電話都冇人聽啦
黑警而家扮工咋

有成功感

高調巡邏嘛
咪揸住架全黑窗車遊車河囉
將蛇王講到做多左野咁

佢地會落地行幾步路, 架車駛前一個街口接番佢地上車
一係係度鳩企

咁樣偷外賣真係咩人都有
個外賣仔幾有責任感，可惜間公司垃圾

人哋又唔係幫黑警拉示威者
有咩咁好笑

戇鳩無極限
有哂閉路
電話號又會被ban
食得幾多次?

所以好似袋鼠咁唔收現金就最好。
無信用卡學咩人食外賣?